林鄭探望旺角合約清潔工派曲奇餅 感謝衝突後通宵清理旺角

政府發稿指，行政長官林鄭月娥今日到旺角，探訪在當區工作的 50 名食物環境衞生署合約清潔員工，感謝他們連月來在衝突頻繁的旺角，通宵達旦清理路障和雜物，以趕及早上大量市民出行前，完成基本清理工作。林鄭向工友送上曲奇，以感謝他們付出，又指現時因應武漢市出現不明原因的肺炎個案，深信工友會積極配合政府各項清潔公共設施措施。

政府的新聞稿亦交代行政長官指「政府十分重視基層員工的福祉」，林鄭稱在前年《施政報告》中宣布就招標的政府服務合約，實施改善措施，加強保障外判非技術員工的僱員權益。

新聞稿指，數以萬計員工可享有三項新福利，分別為持續工作滿12個月可獲6%合約酬金、受僱滿一個月可享有法定假日薪酬、以及在八號或以上風球懸掛時工作可獲發不少於1.5倍工資。稿中還引述林鄭指，原本措施在去年四月起才生效，但她把新措施延伸至 2018 年 10 月 10 日《施政報告》公布當日起批出的合約，令額外約 1 萬名員工獲益。

當局指，以食環署為例，清潔工人現時的月薪已較 2018 年年底的水平增加 22 %，「政府會留意新措施的實施情況，亦會持續檢視可進一步改善的地方。」

派曲奇

乞食派500 掃街得塊餅

當佢地仲衰過乞衣

✴️HKVOTE Project 招募測試員✴️
------------------------------
👉🏻重點招募： ui, ux, security field 手足
👉🏻歡迎加入新改善建議Group:

#一人一步支持手足
#快來高手指點
#齊齊做實事
#有其他Prj想搵人都可以聯絡Admin哦

香港地投票 - 測試進行中（暫時勿發表高危議題

香港人唔可以再慣性沉默，一起發聲，習慣投票表達意見吧

哇痴撚線到出汁

做食環外判清潔工人嘅待遇真係乞衣都不如

多撚餘，派醫療劵好過啦，佢哋食咁多二噁英山埃，身體遲早出問題

d 清潔工仲覺得呢條友係好人先痴線 俾人壓榨到咁

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

咩乞食
係假乞食假乞兒嚟

6%合約酬金？

係香港獨有既埸面

雪中送屎

清潔工加埋有冇分到 9億同獨立薪級表？

死八婆
曲奇
做show都落d本呀

冇手足你班清潔工邊有餅食，感恩啦！

仲衰過上次派錢比乞衣

屌，"又指現時因應武漢市出現不明原因的肺炎個案，深信工友會積極配合政府各項清潔公共設施措施。"
第一時間凈係諗工作，唔係叫d 工友小心衛生，做足防護措施之類，成句都唔撚通順，呢條柒婆既思維

係廁所食呀記得

咪係

醫護呢？！

唔係真心講，做樣都要啦佢條柒頭皮

老人家都無牙點食

派錢屌你 阻住人休息

唔係個個都識諗事情發展到而家都係因佢而起

仲以為佢落地獄探嗰個死左既藍屍清潔工

林鄭讀社會科學出身。借社會低層清潔工人攞支持，還有什麼招數？

清潔工人工唔到13k，但要處理街上所有垃圾。
例如旺角區d多遊客，勁多垃圾，推架大車清垃圾要人車爭路，唔清垃圾又俾巿民鬧。
裝備…你連催淚彈成份都唔公開，又要佢地執彈。放完題，我第二日返工都敏感，鼻水又身㾗，但佢地無裝備，無職安，仲要幫你掃街。班清潔工無得揀咋，唔係柒婆你仁德好俾約滿酬金佢，食環署唔係俾工會，勞工團體夾，投訴政府無監管外判商俾足人工，鬼會攪約滿酬金。

揾人執妳 d 屎呀，最好比五工人地啦

戇鳩關公災難,你加佢人工好過啦弱智

離地到

醒下啦，政苦為左cut cost睇外判出去，agent逼你地食37.5一個鐘，冇飯鐘，仲感恩

然後呢班阿叔阿姐繼續係公廁食完飯再開工

咁有冇人工加先

【第廿壹期牆紙】 2020·願

FB :
TG :

好有終共feel

班工友仲要笑到四萬咁口
得罪講句, 有錢佬做藍絲撐政府都叫有利益
低下基層被搾壓都仲要喜迎奴隸主真係支那種獨有

得曲奇咩都無
好撚奴隸

人地林鄭做一個月既人工仲多過圖中咁多位清潔工既總數派餅，想嘔，你話去聽意見睇下點改善仲好

點解唔係去公廁垃圾房度探嘅

貓哭老鼠

入黎就係想講呢句

對住欺壓你嘅人仲笑口騎騎, 呢班人真係賤

做清潔工真係有原因

仲好明顯班工人套制服都係新淨
響條街果D件反光龜背爛曬都冇得換

睇埋港共既宣傳片
佢地真係針對拉攏上年紀基層

係咪老臨黎 咁都無人打柒佢

13k?
你真係諗多咗
啲外判狗剝削到10k 樓下都大撚把

派餅

見到d工人d樣都幾受落
天生奴隸

佢地識閪咩

林鄭真係好撚賤 幾時死

專登著全新制服

阿林太，一係你唔好做，做就做得中point d，派餅把鬼咩！應承會正視佢地福利問題仲實際啦。
以前讀書有個同學老豆都清道夫，大時大節例如聖誕，個同學要一齊去幫忙清潔，否則做唔晒。但個同學無人工ga！

返工違規食曲奇，agent又可以扣糧

屌你老母仲有無諷刺啲呀？改善外判制度啦冚家剷

當然係低，通常11k樓下，少過10k都有好多。只係唔想有d人講反例話識人搵得多，就拆左件事。 確係有清潔工加班加到爆，不能一概而論。

佢都冇當佢地係人

清潔工

跟住叫你企係條街到食哂佢

黑警9億
乞衣 500
清潔工 曲奇餅一包

即場開黎扔佢啦

五餅二魚

最撚恐怖係班友真心笑出黎

廢左成世人 突然有個全香港叫做最有權既人黎探你實開心架

然後佢地係咪仲要係公廁食飯？

邊落到D工人袋
又係派錢俾自D外判商

加人工啦屌你

新福利外判落袋→外判食更多水→清潔工繼續屌鬼→政府再派福利→沒完沒了

以前政府掃街都有

我咁多年都未見過佢地套制服係咁乾淨仲要有帽
扮野扮撚到， 洗曬太平地先

支那北韓化

有時建築廢料、棚竹都要清

清潔工人有冇唔係外判嘅時候， 港英政府時期請既清潔工人都係外判嗎？係咪食水無咁深有規管？

最緊要唔好搞搞震

佢覺得咁樣派一次曲奇餅有咩實際幫助？
做show就做show啦

咪阻住我發達

真係去乞食袋返$500仲好

林鄭行轉背就會瘋狂洗手

修橋補路冇屍骸

咪就係，明明清潔工比人壓榨到要係廁所食飯仲要無食飯錢，政府乜9都無做過

會唔會班清潔工係演員

可憐人必有其可恨之處。
涼薄啲講，抵你幾廿歐仲要掃街

老實講要多謝都多謝示威者啦。
無佢哋出黎你有得OT？
成班都垃撚圾。抵佢做埋哂啲閪工。

笑到四萬咁口得塊餅

人地做演員都有個飯盒呀

睇圖有幾個黑口黑面既

成世人佢地連粒糖都無比人送過
佢地咁嘅反應都正常

.

黨會感謝你🙏🏻🙏🏻

將班狗加嘅OT錢撥去俾班清潔工先叫有誠意

乞衣犯法又唔拉，仲俾五嚿水佢
掃地工合法自食其力，得塊餅乾？

啲工人又幾乾淨

真係有D 精神病

林鄭

是有心就取消外判制度la，屌你老母，假仁假義

仲要係大陸落黎嘅假乞衣

就是知大陸落黎先被，是香港人既話一早叫班保鏢「搬」佢去第度

就咁睇個樣根本都唔似.....呢D都要請戲子做....

相信你轉晒佢地做長工
會比果幾塊濕鳩曲奇
佢地會更加高興

林鄭的名字將寫進史册

歷史將永遠記住 香港曾經有個殺人如麻的女魔頭

清潔工係咪應該感到憤怒，俾只探死物既林奠探望

我地係應該追擊條撚樣，去返同一地方將個事實講比啲友聽

唔係你縱容班撚屌黑警亂尻咁射，射完就拍拍籮柚走咗去，人哋使撚清得咁辛苦呀？有冇批特別OT俾清潔工呀屌你？

唔係你人地使撚搞咁撚多野咩
仲要得袋爛鬼餅

人地日捱夜捱 收工又返第二份工 一日休息嘅時間都唔知冇3個鐘

民生搞唔掂 落黎派袋閪餅就當做好自己份工
呢個政府真係好撚無能

派你老母曲奇，加人工啦冚家剷

皇太后?

如果有外判清潔工工會， 有冇機會拉攏到依班人反政府？

使唔使入廁所食

外判呢個制度真係好毒

向佢地重點宣傳TG毒性， 工人基本福利被剝削

[警世文]或許從來沒有人想｢捉鬼｣，我們只是在提防｢鬼上身｣

臭閪

未見過件制服咁新嘅清潔工

做左咁多年人都未見過咁乾淨整齊嘅清潔阿嬸

一包餅就令你吸咁多山埃
生癌記得多謝黨

食環冇當外判員工係人咁滯，同時特首派餅探望，虛偽到呢，班清潔咁都受嘅話真係賤撚過狗

獨立呢個字對林鄭黎講太敏感啦
獨立調查
香港獨立
呢啲係唔可以既
獨立薪級表 不了

中咁多山埃毒慰問得D曲奇.

正常既個反應 除非本身好憎佢

合約清潔工
真係on99
如果唔係政府外判清潔出去
佢地宜家福利好好多
香港都唔會咁污糟

要係廁所食飯, 政府冇當過你係人, 送幾塊餅就咁開心

呢班人攞最低工資仲要笑咁口 係我就攞包餅一野車落林奠到

巴打記性咁好

成件事好fun 當佢地廁所食飯嗰時，林鄭喺邊？

成班垃圾 睇黎以後都唔需要專重班清潔
反正佢地最鐘意比人壓榨

大陸乞衣都有500，清潔工人得曲奇餅，佢哋d gear 重要自己買，真係當香港人係屎

乞食嗰個仲要係支那呃$黨

當人係狗

班工人心諗你派錢好過

他們是正式錄用的清潔工嗎？

仲要感恩帶頭壓榨你地嘅主子 嘔心到仆街

係因為佢地唔了解！唔知！一直都係咁就以為正常！

厭惡性工作本來就要尊重，人工福利都要有返咁上下。

做媒咋？件反光衣咁新淨

去清d化學污染，係外國已經告到個政府賠錢賠到On鳩鳩啦

林奠知唔知邊到有曲奇賣？用自己錢定公數？唔係自己錢又唔係自己賣，有咩心意可言？

唔好淨係恥笑, 而家對家多左做野反攻緊 (work 唔 work 另一回事), 唔係用槍用棍果 d 反攻.. 要多加留意 ...!

貼地排菠蘿飽，雞尾飽

見佢咪有新衫著囉
平時個件10年都唔換一次

根本就係
佢電視/fb文宣做到咁㭍
係想迎合呢班廢中廢老
所以美心阿嬸講得無錯
政府決定放棄成三代香港後生

派中國乞兒就$500

屌你老母派曲奇你有冇當佢哋係人
人哋拎條命出嚟幫你清潔
你比幾塊曲奇握手就算
你老母生你出嚟咁冇良心㗎？

改善咗係公廁食飯嘅清潔工人嘅權益未

入工會仲要比工會費

(認真) 想問有無咩目標 用途何在

乞衣都500，血汗工人得幾塊狗餅屌你老母。

你應該派豬嘴,生化保護衣
仲有厭惡性工作補償

希望有啲清潔工搞完啲屎仲未洗手

真係咁嘅話咪抵撚死囉 抵做社會奴隸

屌你老母林鄭 加人工啦派餅！
戇鳩！

合約清潔工

屌你老母你可以幾撚無恥先敢面對佢地. 本來係政府工唔洗比人剝削, 結果家下就利益輸送比藍判頭再分餅碎比班弱勢人士.